# **Excercice 4: Electronic Calculators** #
Un  sistema  basato  sul  microprocessore  MIPS  R2000  (clock  pari  a  100 
MHz)  riceve  dati numerici  da  un  processo  fisico  e  comanda  un  display  ASCII  a  7  segmenti  a  3  cifre.  In particolare,  l’informazione  è  resa  disponibile  al  microcalcolatore  tramite  lo  stato  della  linea 12 della cella a 16 bit denominata A_D.  
Il programma di cui si  richiede la scrittura deve leggere la  cella  A_D per  capire se il dato è pronto;  successivamente  si  deve  acquisire  il  dato  leggendo  la  cella  a 8  bit  denominata DATA_IN.  
Una  volta  che  8  dati  sono  stati  ricevuti,  il  microprocessore  dovrà  calcolarne  la  media, convertire  ogni  cifra  esadecimale  in  ASCII  ed  inviarla  al  display  attraverso  le  celle  OUT_0 (cifra delle unità), OUT_1 (cifra delle decine), OUT_2 (cifra delle centinaia). 
Alle  celle  di  memoria  sopra  menzionate  si  assegnino  indirizzi  arbitrari  che  cadano,  però, nell’area dei dati dell’architettura MIPS. 
Il  programma  deve  essere  assemblato,  linkato  e  sottoposto  a  simulazione.  Si faccia  una stampa  commentata  del  sorgente  del  programma  realizzato  (corredata  anche  del  relativo flow-chart)   e   si   produca   una   breve   relazione   che descriva le modalità seguite nelle simulazioni effettuate ed i risultati raggiunti. 